點解記者成日問問題問咁長?

次次睇記者會，條條問題都鬼咁長，一問就問四五條問題。
連我自己都未必記得晒個記者問乜。
搞到政府官員或者黑警好容易求其UP廢話，或者迴避問題。
其實乜唔會每個記者問一條，簡而精，等佢地無得迴避架咁樣好D咩?